Kohtu ette tuli Liiso Krik ja kaebas,et Kustaw Pender on tema tütre,Miina(kes lolli aruga)ära narrinud ja nüüd on Miinal 30mal Jaanikuupäwal poeg laps olnud.
Kustaw Pender sai ette kutsutud,tema ei wõinud seda kaebtust salgada,ütles:ega se minu üksi ole,aga ei teadnud kedagi teist nimetada.
Kohus moistis:et Kustaw Pender,Miina Kriki,kes lolli aruga,on ära narrind,siis maksab tema Miinale ja selle lapsele 2 rbl.kuupeäle üks aasta läbi,saab aasta täis siis saab kohtu poolt uus aru tehtud.
Jaakob Leetberk XXX,Juhan Uukareda XXX,Kustaw Rusalep XXX
Mõistus on täidetud.
